\section{Introduzione}

Tutti i sistemi moderni consentono e consigliano di essere regolarmente aggiornati. Ciò è facilmente comprensibile negli ambienti Desktop che, ideati per essere versatili, possono essere evidentemente migliorati dall'aggiunta di nuove funzionalità.
\\
Ciò avviene anche in ambito embedded, in cui spesso troviamo dispositivi nati per applicazioni specifiche. Questo perché gli aggiornamenti permettono di correggere software nel caso risulti difettoso o critico a livello di sicurezza.
Gli aggiornamenti sono infatti consigliati da sistemi operativi o programmi per ragioni di sicurezza.
\\
Nonostante ciò sono normalmente ricevuti via internet, fonte potenzialmente inaffidabile, e ricordando che contengono software eseguibile nel sistema stesso è inevitabile rendersi conto che paradossalmente possono rappresentare gravi rischi per il sistema.
\\
È quindi fondamentale studiare procedure di aggiornamento riservando particolare importanza alla sicurezza, principalmente intesa come la verifica che l'aggiornamento sia giunto integro e autentico.
\\
L'aggiornamento di un sistema o di un software aumenta inoltre il rischio che le sue funzionalità vengano compromesse, per esempio a causa di interruzioni inaspettate durante l'installazione di nuovi programmi.
\\
Per questo motivo è utile disporre di una metodologia di ripristino ad una versione funzionante sufficientemente versatile da poter essere eseguita anche in un ambiente compromesso.
Ciò si rivela vantaggioso in qualsiasi situazione potenzialmente distruttiva per il sistema o il programma sotto esame, come per esempio in seguito a modifiche manuali.
\\
Questo progetto si pone come obiettivo l'analisi e lo sviluppo di procedure di aggiornamento e di ripristino secondo le necessità di CoderBot che al momento si avvale di alternative complicate o difficilmente utilizzabili.
Essendo CoderBot assimilabile ad un generico sistema linux embedded gli studi condotti risultano facilmente adattabili a molti dispositivi simili.